\documentclass[letterpaper,twocolumn,openany]{dndbook}

\usepackage[portuguese]{babel}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[singlelinecheck=false]{caption}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{listings}
\usepackage{shortvrb}
\usepackage{stfloats}

\captionsetup[table]{labelformat=empty,font={sf,sc,bf,},skip=0pt}
\MakeShortVerb{|}

\lstset{%
	basicstyle=\ttfamily,
	language=[LaTeX]{TeX},
	breaklines=true,
}

\begin{document}	
	\chapter*{\centering Golem de Carvalhaço}
	
	\DndDropCapLine{U}ma máquina de guerra de um tempo esquecido. Por eras, sua carcaça figurou solitária numa planície desolada, mas apesar da notável durabilidade desse aço misterioso, ela lentamente foi mastigada pela terra, enquanto todo um bosque florescia ao seu redor.
	
	Entretanto, enquanto seu corpo se fundia à natureza ao seu redor, algo despertou dentro de você. A semente de uma alma, de alguma forma, repousou no interior do construto sem vida que você se tornou.
	
	Eventualmente, um conclave de druidas sentiu a sua presença, e percebendo a fantástica e inexplicável circunstância, eles a atribuíram a um milagre da natureza.
	
	Incapazes de ignorar esse fenômeno, eles decidiram refazê-lo à imagem do bosque que o cercava, e uma vez mais, você ganhou vida, um corpo de carvalho e aço, e pela primeira vez em sua existência, você percebeu a si mesmo.
	
	\section{Traços Raciais}
	
	Sua fabricação original e seu renascimento lhe renderam características muito distintas daquelas que a maioria dos seres sencientes compartilham.
	
	\subparagraph{Força do Aço \& Vigor do Carvalho}
	Seus atributos de Força e Vigor ambos recebem +2. Você também é imune a venenos.
	
	\subparagraph{Idade}
	O conceito de idade faz pouco sentido para você. Seu corpo e alma podem ser destruídos, porém sua longevidade é praticamente ilimitada.
	
	\subparagraph{Alinhamento}
	Sua alma recém germinada faz com que seu alinhamento seja majoritariamente neutro, tendendo para bom.
	
	\subparagraph{Tamanho}
	Você tem cerca de 1,90m de altura, e pesa cerca de 500 kg. Seu tamanho é Médio.
	
	\subparagraph{Deslocamento}
	Seu deslocamento base é de 7,5m.
	
	\subparagraph{Semi-inorgânico}
	Mesmo que seus pontos vitais sejam reduzidos a zero, desde que seu núcleo não seja destruído, após 7 dias sob a luz do sol, você é reanimado novamente com 1 ponto de vida.
	\par Você também pode ser reanimado por cura mágica, ou por um teste bem sucedido de \textit{Operar Mecanismo}, com CD de 13 + seu nível de personagem.
	
	\subparagraph{Máquina de Guerra}
	Originalmente, você era um construto engendrado para o combate. 
	\par Você é proficiente com escudos, com a Espada Curta, a Espada Longa e o Martelo de Guerra.
	
	\subparagraph{Couraça de Carvalhaço}
	A superfície de seu corpo é composta de placas de metal e cascas grossas de carvalho. 
	\par Você é resistente a dano de corte e de perfuração, porém vulnerável a dano àcido.
	
	\subparagraph{Tocado pela Natureza}
	Seus anos de imersão pelas forças da natureza lhe dotaram de uma afinidade sobrenatural com ela. 
	\par Você tem vantagem em testes de \textit{Lidar com Animais} (Sab) e \textit{Natureza} (Int).
	
	\subparagraph{Alma Infante}
	Sua alma, germinada em circunstâncias misteriosa, ainda está em formação. 
	\par Além disso, os anos de isolação no bosque não foram exatamente um propelente para suas habilidade sociais. Você tem desvantagem em testes de \textit{Discernimento} (Sab) e \textit{Enganação} (Car).
	
	\subparagraph{Aura Beligerante}
	Independente de sua atual predisposição ou falta de predisposição à agressão, as longíquas e esquecidas guerras deixaram sua marca em você. Você tem vantagem em testes de \textit{Intimidação}	
\end{document}

